# Menu de Navegação

Os menus de navegação (ou simplesmente menus) são listas de categorias de conteúdo ou recursos, normalmente apresentados como um conjunto de *links* ou ícones agrupados com um estilo visual diferente do resto do *design*.

![Menu Principal e Auxiliar](imagens/menu-types.png)
*Exemplo de menu de navegação principal e menu de navegação contextual.*

O menu de navegação deve ser utilizado com o objetivo de oferecer acesso a todas as áreas ou páginas do *site*/sistema. Esse acesso é feito por meio de *links* categorizados em seções e subseções definidos pela arquitetura da informação.

---

## Tom e voz

Seguindo as boas práticas de design e usabilidade, o tom e voz utilizado no menu devem ser sucintos e objetivos. Por conta do espaço limitado, deve-se evitar o uso de textos longos e quebra do texto em duas ou mais linhas. Aqui deve-se usar o bom senso, a substituição de palavras longas por sinônimos menores, com o objetivo de atender à comunicação clara ao usuário e, ao mesmo tempo, garantir a boa estética.

---

## Anatomia

O menu é constituído por:

|ID|Nome|Referência|Uso|
|------|------|:------:|------|
|1|Ícone de acionamento|[Button](/ds/components/button?tab=designer)|Opcional|
|2|Superfície *scrim*|---|Condicional|
|3|Cabeçalho do menu|[Header](/ds/components/header?tab=designer)|Opcional|
|4|Botão Fechar|[Button](/ds/components/button?tab=designer)|Opcional|
|5|Item de 1º nível|[Item](/ds/components/item?tab=designer)|Opcional|
|6|Item de 2º nível|[Item](/ds/components/item?tab=designer)|Condicional|
|7|Ícone Expandir/Retrair|[Button](/ds/components/button?tab=designer)|Condicional|
|8|Ícone representativo do item|[Iconografia](/ds/fundamentos-visuais/iconografia)|Opcional|
|9|Ícone Acessar Subitens|[Button](/ds/components/button?tab=designer)|Condicional|
|10|Componente *divider*|[Divider](/ds/components/divider?tab=desenvolvedor)|Condicional|
|11|Painel do menu|---|Obrigatório|
|12|Rodapé do menu|[Footer](/ds/components/footer?tab=designer)|Opcional|

![Anatomia do Menu](imagens/menu-anatomy.png)
*Anatomia do menu.*

---

## Detalhamento dos Itens

### 1. Ícone de acionamento (Opcional)

A partir deste ícone/botão o usuário pode acionar o menu e ter acesso aos *links* para navegação.

### 2. Superfície *scrim* (Condicional)

Este elemento serve para adicionar contraste entre o componente menu e o conteúdo da tela ao fundo, direcionando a atenção do usuário ao conteúdo do menu. Neste contexto, será utilizado a superfície *scrim*.

Este elemento é condicional porque só será apresentado com o primeiro tipo de abertura do menu principal, quando este se apresenta sobre a tela cobrindo o conteúdo.

Veja mais informações sobre modos de abertura do menu em: Comportamentos > Acionamento/Fechamento.

**Atenção:** nesse caso, o menu passará a ocupar a *camada 3* na hierarquia de elevação e apresentará a sombra correspondente a essa camada.

Veja mais detalhes no documento [Fundamentos Elevação](/ds/fundamentos-visuais/elevacao).

### 3. Cabeçalho do menu (Opcional)

Identifica o *site* ou sistema. Seu uso é opcional e pode ser utilizado com o logo, o título ou algum elemento que identifique o *site* ou o menu.  

![Anatomia do Cabeçalho do Menu](imagens/menu-anatomy-header.png)
*Possibilidades de aplicação do cabeçalho do menu.*

### 4. Botão Fechar (Opcional)

Este elemento está localizado no cabeçalho do menu e seu uso é opcional, visto que é possível optar pelo fechamento com um clique em qualquer área da tela fora do menu.
É recomendado, porém, oferecer as duas opções de fechamento do menu concomitantemente: botão Fechar e clique fora do menu.

![Como Fechar o Menu](imagens/menu-behavior-close.png)
*Possibilidades de fechamento do menu.*

**Atenção:** em alguns casos, o menu pode ser fixo na tela e não oferecer a possibilidade de fechamento e abertura.

### 5. Itens de 1º nível (Opcional)

São formados pelo componente item e utilizados essencialmente para  possibilitar a navegação pelo menu. Os itens de primeiro nível podem funcionar como itens agrupadores ou como itens de navegação. Quando utilizado como agrupador, use o ícone Expandir/Retrair à direita para reforçar a existência de subitens. Garanta que a área de interação seja em toda a área do item.

![item do Menu](imagens/menu-anatomy-item-types–1.png)
*Itens do menu com agrupamento e simples.*

### 6. Item de 2º nível (Condicional)

Este elemento é condicionado à  necessidade de uso de subitens.

São também formados pelo componente item e possuem algumas distinções em relação aos itens de 1º nível a fim de garantir contraste visual entre os dois níveis de itens do menu:

- São utilizados com uma indentação maior;
- Apresentam cor de fundo diferenciada;
- Não deve utilizar o componente *divider* para separá-los.

Quando um item de 2º nível apresentar subitens, um ícone de seta deve ser utilizado à direta e nestes casos levam o usuário para um painel com os itens filhos.

![item do Menu](imagens/menu-anatomy-item-types–2.png)
*Item do menu de 2º nível.*

### 7. Ícone Expandir/Retrair (Condicional)

Utilize os ícones Expandir/Retrair para acionar o comportamento *collapse* para acionamento dos subníveis.

![Ícone Expandir/Retrair](imagens/menu-anatomy-item-types-4.png)
*Uso do ícone Expandir/Retrair.*

### 8. Ícones representativos (Opcional)

Ícones representativos do item é um elemento opcional e pode ser usado para dar ênfase visual aos *links* de navegação, reforçando a semântica do texto.

Preze pelas boas práticas de utilização:

- Utilize a família de ícones adotada no Design System (*Font Awesome*);

- Padronize a utilização de ícones.
Por exemplo: utilize em todos os itens do mesmo bloco ou em todos os itens do menu.

![Ícones do Menu](imagens/menu-anatomy-itens-icons.png)
*Padronize o uso dos ícones no menu.*

### 9. Ícone Acessar Subitens (Condicional)

Este elemento é condicionado à existência de subitens no 2º nível do menu.
Os itens filhos devem ser apresentados em um painel separado.

Veja mais detalhes em Comportamento > 2º nível.

![Subníveis do Menu](imagens/menu-behavior-second-level.png)
*Subníveis do 2º nível do menu.*

### 10. Componente *divider* (Condicional)

O componente *divider* deve ser utilizado apenas no 1º nível do menu. Os itens de 2º nível não utilizam *dividers*.

![Componente *Divider](imagens/menu-anatomy-divider.png)
*Uso do componente divider.*

### 11. Painel do menu (Obrigatório)

O painel é utilizado como superfície de suporte para os itens do menu. Quando acionado, abrirá flutuando e deslizando lateralmente da esquerda para direita. Opcionalmente, pode ocorrer com a utilização do elemento *scrim* ocupando toda a área da tela.

O painel pode conter também outros elementos auxiliares.

### 12. Rodapé do menu (Opcional)

Está posicionado na parte inferior do painel do menu e contém algumas áreas de apoio, como *links* para acesso a *sites* externos, mídias sociais, informações adicionais, etc.

![Rodapé do Menu](imagens/menu-anatomy-footer.png)
*Possíveis usos do rodapé do menu.*

**Atenção:** o rodapé deve ser utilizado conforme a necessidade e é flexível para conter qualquer tipo de informações adicionais.

---

## Tipos

### 1. Menu Principal

Por meio do menu principal o usuário tem acesso a todos os *links* para as páginas do *site*/sistema.

O menu principal deve ser fácil de ser acessado de qualquer página do *site*/sistema.

![Menu Principal](imagens/menu-type-main.png)
*Exemplo de menu principal.*

### 2. Menu Contextual

O menu contextual ou secundário, é utilizado de forma auxiliar ao principal. Geralmente é aplicado para navegações de páginas internas ou itens relacionados (âncoras). É menos relevante e por isso costuma ser uma versão simplificada do menu principal.

![Menu Auxiliar](imagens/menu-type-auxiliary.png)
*Exemplo de menu contextual.*

O menu contextual se encontra na *camada zero* de elevação e portanto não apresenta sombra.

**Atenção:** Por ser uma versão "enxuta" do menu principal, evite subníveis e excesso de elementos. Menus contextuais devem ser simples e diretos portanto, quanto menos elementos, melhor performance apresentará.

Tenha em mente que ambos os menus (principal e contextual) funcionam de modo independente. Evite, portanto, dispor *links* comuns nos dois menus. Deixe bem claro para o usuário o nível de navegação que cada menu oferece.

---

## Comportamentos

### 1. Localização

O menu principal pode se comportar de duas maneiras distintas na tela:

- Flutuando;
- Fixo.

#### Flutuando

O menu é aberto por meio de um elemento acionador localizado no cabeçalho do *site*/sistema e aparece flutuando sobre o conteúdo da tela. Este comportamento do menu principal deve estar associado ao elemento *scrim*, que "bloqueia" o acesso ao conteúdo da tela enquanto o menu estiver aberto.

Neste caso, o menu deverá se encontrar na *camada 3* na hierarquia de elevação e apresenta a sombra correspondente a essa camada.

Veja mais detalhes no documento [Fundamentos Elevação](/ds/fundamentos-visuais/elevacao).

Para fechar o menu, basta clicar novamente no mesmo elemento acionador, no ícone fechar no cabeçalho do menu ou em qualquer área da tela fora do menu.

![1º Modo de Acionamento](imagens/menu-behavior-open-position-1.png)
*Comportamento do menu principal flutuando.*

#### Fixo

O menu principal é acionado por meio de um elemento acionador localizado no cabeçalho e é aberto na lateral da página sem sobrepor o conteúdo. O conteúdo da página é então deslocado para direita

Neste caso, não há sobreposição de camadas porém, pelo fato de ser considerado um elemento relevante deve ser apresentado na *camada 1* de elevação e por isso apresenta sombra suave.

Veja mais detalhes no documento [Fundamentos Elevação](/ds/fundamentos-visuais/elevacao).

Para fechar o menu, basta clicar no no elemento acionador, que deve ter o ícone alterado para "fechar".

![2º Modo de Acionamento](imagens/menu-behavior-open-position-2.png)
*Comportamento do menu principal fixo.*

#### Menu contextual

O menu contextual, quando houver, pode ser fixo ou *sticky* e e geralmente fica posicionado no extremo direito da tela para não competir com o menu principal. Geralmente não há a possibilidade do usuário abri-lo ou fechá-lo.

![Posição do Menu Contextual](imagens/menu-behavior-open-position-3.png)
*Comportamento do menu contextual.*

### 2. Rolagem

Menus podem apresentar muitos itens, ultrapassando a altura da tela do dispositivo (*desktop*, *tablet* ou *smartphone*).

De acordo com [padrão da diretriz Template Base](/ds/templates/base?tab=designer), a Área de navegação pode existir um barra de rolagem interna para acessar o conteúdo.

Porém nos *smartphones*, como a altura do dispositivo geralmente são bem menor, a rolagem deve ocorrer de forma natural, rolando todo conteúdo do menu para cima ou para baixo utilizando a própria rolagem do navegador. Em outras palavras, evite o uso de rolagem interna na grid de 4 colunas!

![Comportamento Scroll](imagens/menu-behavior-scroll.png)
*Comportamento de rolagem do menu.*

### 3. Agrupamento de itens

Agrupamentos de itens podem ser utilizados tanto no menu principal quanto no menu contextual.

Há três formas de agrupar:

- Agrupamento por expansão;
- Agrupamento por rótulos;
- Agrupamento por *dividers*.

#### Agrupamento por expansão

O usuário pode expandir ou retrair os blocos de agrupamento para acessar os subitens que estão ocultos.

#### Agrupamento por rótulos

Os blocos de agrupamento são classificados por rótulos e não há a ação de expansão/retração dos subitens.

#### Agrupamento por *dividers*

Os itens do menu são separados pelos componentes *dividers*.

![Formas de Agrupamento](imagens/menu-behavior-group.png)
*Possibilidades de agrupamento dos itens do menu.*

**Atenção:** evite utilizar agrupamentos no meu contextual. Caso seja realmente necessário, prefira os agrupamentos por rótulos ou por *dividers*.

### 4. Navegação em subníveis

Realce a existência de subníveis ocultos utilizando ícones de seta.

Clicando nos itens agrupadores, o menu desliza para baixo e apresenta os subitens de 1º nível. O mesmo ocorre do 1º para o 2º nível. Para retornar os níveis basta realizar o processo inverso.

![Navegação em subníveis](imagens/menu-anatomy-item-types-4.png)
*Exemplo de navegação entre 1º e o 2º nível.*

![Navegação em subníveis](imagens/menu-behavior-second-level.png)
*Exemplo de navegação entre 2º para o 3º nível.*

Pode haver subníveis dentro de subníveis e o comportamento de navegação é sempre o mesmo. Desta forma, o usuário tem sempre a sua frente a opção escolhida e a possibilidade de retornar ao nível anterior.

**Atenção:** se o menu for fechado e aberto em seguida, apresente o 1º nível de itens.

### 5. Responsividade

Tendo em vista a variedade de resoluções e dispositivos existentes, não é possível determinar uma largura fixa para o componente menu. Sendo assim, a largura deve ser ajustada à *grid* para cada *layout*, respeitando os diversos tamanhos de dispositivos.

#### *Grid* de 12 colunas

Em *grids* de 12 colunas o menu principal e o menu contextual podem ocorrer conjuntamente sem problemas.

![Grid de 12 Colunas](imagens/menu-behavior-responsive-grid-12-col.png)
*Exemplo de grid de 12 colunas.*

#### *Grid* de 8 colunas

Em *grids* de 8 colunas o menu contextual deve mudar de comportamento e ocupar uma barra inferior *dropdown*. Maiores detalhes são expostos na explicação da *grid* de 4 colunas.

![Grid de 8 Colunas](imagens/menu-behavior-responsive-grid-8-col.png)
*Exemplo de grid de 8 colunas.*

#### *Grid* de 4 colunas

#### Menu principal

Em dispositivos smartphones o menu principal assumirá a largura completa da tela ocupando todas as colunas da *grid*.

![Grid de 4 Colunas](imagens/menu-behavior-responsive-grid-4-col.png)
*Exemplo de grid de 4 colunas para o menu principal.*

**Atenção:** no menu principal flutuante, por se tratar de um elemento dropdown, não há necessidade de adequação à grid, pois são elementos flutuantes e não recebem influência da mesma. Porém, é importante definir um percentual da dimensão deste conteúdo. Recomenda-se que a largura do menu ocupe de 25% a 35% da área visível da tela, enquanto que em grids de 4 colunas a ocupação deve ser de 100% da área visível.

#### Menu grid 4 colunas contextual

Na *grid* de 4 colunas há uma adaptação substancial no menu contextual que é apresentado como uma barra na base da área visível da tela. Ao ser acionado, o menu contextual expande de baixo para cima e ocupa parte da tela que é preenchida pelo componente *scrim*, reforçando a ênfase no menu.

**Atenção:** ao rolar a tela, a barra do menu contextual permanece fixa na base da área visível da tela.

![Grid de 4 Colunas para o Menu Auxiliar](imagens/menu-behavior-responsive-grid-4-col-1.png)
*Exemplo de grid de 4 colunas para o menu contextual.*

### 6. Estados

#### Estado interativo

![Estado Interativo](imagens/menu-behavior-state-interactive.png)
*Exemplo de estado interativo do menu.*

#### Estado *hover*

![Estado Hover](imagens/menu-behavior-state-hover.png)
*Exemplo de estado hover do menu.*

#### Estado foco

![Estado Foco](imagens/menu-behavior-state-foco.png)
*Exemplo de estado foco do menu.*

#### Estado desabilitado

![Estado Desabilitado](imagens/menu-behavior-state-disabled.png)
*Exemplo de estado desabilitado do menu.*

#### Estado ativo

![Estado Ativo](imagens/menu-behavior-state-active.png)
*Exemplo de estado ativo do menu.*

Para mais detalhes a respeito das regras de funcionamento dos estados, consulte [Fundamentos Visuais > Estados.](/ds/fundamentos-visuais/estados)

### 7. Densidade

O menu pode ser implementado em três densidades, que se referem ao nível de espaçamento interno nos itens:

- **Densidade alta:** os itens têm o espaçamento interno mais condensado. Este tipo de densidade é útil quando há a necessidade de otimizar o espaço vertical.

- **Densidade média:** é a densidade padrão dos itens do menu. Neste modo há maior equilíbrio entre economia de espaço e separação de elementos.

- **Densidade baixa:** oferece maior espaçamento interno possível. É recomendado o uso em dispositivos móveis, pois é necessário um espaço maior nos elementos para a interação com os dedos (*touch*).

![Tipos de Densidade](imagens/menu-behaviour-density.png)
*Tipos de densidade para o menu principal e para o menu contextual.*

---

## Melhores Práticas

- Não use menus ou ícones de menu minúsculos em telas com resolução grande. Os menus não devem ser ocultados quando houver muito espaço para exibi-los.

- Os usuários esperam encontrar elementos da interface onde já os viram antes em outros *sites* ou aplicativos (por exemplo, barra esquerda, parte superior da tela). Faça com que essas expectativas trabalhem a seu favor, posicionando seus menus onde as pessoas esperam encontrá-los.

- Faça os *links* do menu parecerem interativos. Os usuários podem nem perceber que é um menu se as opções não parecerem clicáveis ​​(ou tocáveis).

- Teste sempre seu menu com o usuário final e valide se a arquitetura de informação utilizada faz sentido.

- Use o estado ativo para indicar aos usuários "onde" a tela atualmente visível está localizada nas opções do menu. “Onde estou?” é uma das perguntas fundamentais que os usuários precisam responder para navegar com sucesso. Os usuários contam com dicas visuais de menus (e outros elementos de navegação, como *breadcrumbs*) para responder a essa pergunta crítica. Deixar de indicar a localização atual é provavelmente o erro mais comum que vemos nos menus de sites. Ironicamente, esses menus têm a maior necessidade de orientar os usuários, já que os visitantes muitas vezes não entram pela página inicial.

- Use rótulos de *link* compreensíveis. Descubra o que os usuários estão procurando e use rótulos de agrupamentos familiares e relevantes. Use uma terminologia que descreva claramente o conteúdo e os recursos.

- Se as pessoas desejam frequentemente comparar produtos relacionados ou concluir várias tarefas em uma única seção, torne essas páginas próximas visíveis com um menu de navegação contextual, em vez de forçá-las a "pular" para cima e para baixo na hierarquia do menu principal.

- Dê a opção para o usuário decidir deixar o menu fixo na tela (principalmente em *sites* com conteúdo muito extenso) ou retraí-lo (para um melhor aproveitamento da leitura do conteúdo).

- Considere utilizar o recurso de busca juntamente com o menu. Ofereça outras maneiras de o usuário buscar o conteúdo desejado.

- Por regra geral o menu contextual funciona independentemente do menu principal e geralmente é utilizado na navegação interna de telas com grande quantidade de conteúdo. Desta forma, evite o uso de itens que apontam para outras telas ou para informações externas ao *site*. Reserve essa função ao o menu principal.
O menu contextual pode estar localizado em qualquer área da página, mas lembre-se de garantir a consistência do *layout*. Geralmente é aplicado na lateral direita da tela de modo fixo ou flutuante.

![Menu Auxiliar](imagens/menu-behavior-open-position-3.png)
*Exemplo de localização do menu contextual.*

---

## Especificações

### Cores

#### Painel

|Name|Property|Color Token|
|--|--|--|
|Painel flutuante|background|`--pure-0`|
|Painel fixo|background|`--pure-0`|

#### Cabeçalho do menu

|Name|Property|Color Token|
|--|--|--|
|Background do cabeçalho|background|`--pure-0`|
|Cor do título|color|`--gray-80`|
|Cor do ícone Fechar |color|`--blue-warm-vivid-70`|

#### Item 1º nível

|Name|Property|Color Token|
|--|--|--|
|Background do item|background|`--pure-0`|
|Cor do texto|color|`--blue-warm-vivid-70`|
|Ícone representativo|color|`--blue-warm-vivid-70`|
|Ícone ação |color|`--blue-warm-vivid-70`|

#### Item 2º nível

|Name|Property|Color Token|
|--|--|--|
|Background do item|background|`--gray-2`|
|Background do item em destaque|background|`--gray-2`|
|Cor do Texto|color|`--blue-warm-vivid-70`|
|Cor do Texto em destaque |color|`--blue-warm-vivid-80`|
|Ícone representativo|color|`--blue-warm-vivid-70`|
|Ícone ação |color|`--blue-warm-vivid-70`|

#### Rodapé do menu

|Name|Property|Color Token|
|--|--|--|
|Background do rodapé|background color|`--pure-0`|
|Cor do título|color|`--gray-80`|
|Cor do texto|color|`--gray-80`|
|Cor do ícone link|color|`--blue-warm-vivid-70`|

### Iconografia

#### Cabeçalho menu

|Name|ícone|Size|Class (Font Awesome)|
|--|--|--|--|
|Ícone Expandir|<i class="fas fa-chevron-down"></i>|`--icon-size-base` |`fa-chevron-down`|
|Ícone Retrair|<i class="fas fa-chevron-up"></i>|`--icon-size-base` |`fa-chevron-up`|
|Ícone Fechar|<i class="fas fa-times"></i>|`--icon-size-base` |`fa-times`|

#### Item do menu (1º e 2º níveis)

|Name|ícone|Size|Class (Font Awesome)|
|--|--|--|--|
|Ícone Expandir|<i class="fas fa-chevron-down"></i>|`--icon-size-base` |`fa-chevron-down`|
|Ícone Retrair|<i class="fas fa-chevron-up"></i>|`--icon-size-base` |`fa-chevron-up`|
|Acionar subnível|<i class="fas fa-angle-right"></i>|`--icon-size-base` |`fa-angle-right`|
|Retornar subnível|<i class="fas fa-angle-left"></i>|`--icon-size-base` |`fa-angle-left`|

#### Rodapé menu

|Name|ícone|Size|Class (Font Awesome)|
|--|--|--|--|
|Ícone link externo|<i class="fas fa-external-link-square-alt"></i>|`--icon-size-sm` |`fa-external-link-square-alt`|

### Tipografia

#### Cabeçalho  menu

|Name|Size|Weight|
|--|--|--|
|Texto do cabeçalho|`--font-size-scale-base`|`--font-weight-regular`|

#### Item do menu

|Name|Size|Weight|
|--|--|--|
|Texto do item|`--font-size-scale-base`|`--font-weight-regular`|
|Texto do item em destaque|`--font-size-scale-base`|`--font-weight-semi-bold`|

#### Rodapé  menu

|Name|Size|Weight|
|--|--|--|
|Título do rodapé|`--font-size-scale-base`|`--font-weight-semi-bold`|
|Texto do rodapé|`--font-size-scale-base`|`--font-weight-medium`|

### Dimensões

|Name|Property|Value|
|--|--|:--:|
|Cabeçalho do menu |Height| `56px` |
|Cabeçalho do menu |Width| `variável` |
|Item do menu|Height| `56px` |
|Item do menu|Width| `variável` |
|Rodapé do menu|Height| `variável` |
|Rodapé do menu|Width| `variável` |

### Espaçamentos

#### Menu tamanho padrão

|Name|Property|Value|
|--|--|:--:|
|Cabeçalho do menu|padding-left| `--spacing-scale-2x` |
|Cabeçalho do menu|padding-right| `--spacing-scale-2x` |
|item do menu|padding-left| `--spacing-scale-2x` |
|item do menu|padding-right| `--spacing-scale-2x` |
|Rodapé|padding-left| `--spacing-scale-7x` |
|Rodapé|padding-right| `--spacing-scale-2x` |
|Rodapé|padding-top| `--spacing-scale-3xh` |
|Rodapé|padding-bottom| `--spacing-scale-4x` |

#### Menu largura mínima (320px)

|Name|Property|Value|
|--|--|:--:|
|Cabeçalho do menu|padding-left| `--spacing-scale-base` |
|Cabeçalho do menu|padding-right| `--spacing-scale-2x` |
|item do menu|padding-left| `--spacing-scale-5x` |
|item do menu|padding-right| `--spacing-scale-2x` |
|Rodapé|padding-left| `--spacing-scale-5x` |
|Rodapé|padding-right| `--spacing-scale-2x` |
|Rodapé|padding-top| `--spacing-scale-3xh` |
|Rodapé|padding-bottom| `--spacing-scale-4x` |

### Sombra

|Name|Shadow|
|:--:|:--:|
|Superfície (menu fixo)|`--surface-shadow-sm-right`|
|Superfície (menu flutuando)|`--surface-shadow-lg-right`|
